華出口管制法抗美 推高稀土價

節錄

華出口管制法抗美 推高稀土價

中美科技與貿易戰持續升溫，中國的《出口管制法》昨日正式實施，該法例容許中國戰略性實施出口管制及相關許可打擊對手。中國官方曾報道，《出口管制法》直接限制稀土產品出口，令稀土價格上升，衝擊全球最大稀土需求方美國，該法也被視為中國抗美對策。

據報指，《出口管制法》實施前，已。。。。。。。。。

■中國《出口管制法》令稀土價格上漲，被視為抗美政策。互聯網

清單擴大 出口須申請

全國人大常委會10月通過《出口管制法》，法例規定，限制出口與國家安全和利益相關的貨物和技術、出口管制清單所列的項目，出口經營者要向中國國家出口管制管理部門申請許可。中國原本管制出口項目僅限於核武器、生化武器的材料，亦比美國少，新法通過後，可把管制品項的清單擴大，管制更多產品或技術。

日本經濟產業大臣梶山弘志昨日。。。。。。。。

中央社